[
  {
    "question": "Hvilken fundamental aktivitet innen programvareutviklingsprosessen fokuserer på å endre programvaren for å møte endrede kunde- og markedskrav?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Programvarespesifikasjon",
      "Programvareutvikling",
      "Programvarevalidering",
      "Programvareevolusjon"
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er et analogt signal?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Et kontinuerlig signal hvor den variable egenskap er gitt av en diskret funksjon, som gir verdier fra et definert og begrenset område.",
      "Et kontinuerlig signal hvor en variabel egenskap (f.eks. amplitude eller frekvens) representerer informasjonen som overføres.",
      "Et diskret signal som representeres ved hjelp av nuller og enere.",
      "En kombinasjon av alternativ a og b."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken type løkkestruktur er garantert å utføre handlingen minst en gang?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "pre-test løkke (pretest loop).",
      "post-test løkke (posttest loop).",
      "begge typer.",
      "ingen av typene."
    ]
  },
  {
    "question": "Omtrent hvor mange ganger raskere er en 1 GHz - prosessor i forhold til en på 2 MHz.",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Halvparten så rask.",
      "Like rask.",
      "Dobbelt så rask.",
      "500 ganger så rask."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva sier Nyquist-regelen?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "at samplingsrate ved lyd må være minst det dobbelte i forhold til høyeste frekvensen.",
      "at lyd over 20000Hz ikke kan høres av det menneskelige øret.",
      "at tapsfri komprimering ikke er mulig for lyd.",
      "at lyddata tapsfritt kan komprimeres med maksimalt en faktor 2*pi."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken programvareprosessmodell bør velges for et prosjekt der det skal utvikles et helt nytt system hvor eksisterende komponenter ikke finnes og kunden er usikker på hvordan systemet skal være?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Vannfallsmodellen.",
      "Inkrementell utvikling.",
      "Gjenbruksorientert systemutvikling.",
      "Havmodellen."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er hensikten med et paritetsbit i digitale signaler?",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Forteller hvor meldingen skal sendes.",
      "Gjør meldingene raskere å overføre (komprimering).",
      "Bidrar til å detektere feil i digitale signaler.",
      "Krypterer signaler så overføringen av data blir sikrere."
    ]
  },
  {
    "question": "Kompleksiteten til sortering ved innsetting (insertion sort) er",
    "answers": [2],
    "options": ["Θ(n).", "Θ(n log n).", "Θ(n 2 ).", "Θ(2n)."]
  },
  {
    "question": "En moderne prosessor er typisk bygd opp av mange millioner små...",
    "answers": [2],
    "options": ["Dioder.", "Magneter.", "Transistorer.", "Kondensatorer."]
  },
  {
    "question": "En byte med minne i datamaskinen kan lagre hvor mye?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "16 bits.",
      "8 flyttall.",
      "fire ASCII-tegn.",
      "en heltallsverdi mellom 0 og 255."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av de følgende er en kjent fordel med vannfallsmodellen?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Tar hensyn til brukerkrav som endrer seg i løpet av prosjektet.",
      "Gjør prosessen synlig og enklere å monitorere for prosjektlederen.",
      "Får tidlige versjoner av systemet raskt ut til kunden.",
      "Åpner for kontinuerlig tilbakemelding fra brukerne av systemet."
    ]
  },
  {
    "question": "Morsekode representerer bokstaver som sekvenser av prikk og strek som er",
    "answers": [3],
    "options": [
      "like lange for alle bokstaver i alfabetet.",
      "kortere for bokstaver tidlig i alfabetet, lenger for bokstaver sist i alfabetet.",
      "kortere for vokaler, lenger for konsonanter.",
      "kortere for bokstaver som forekommer hyppig i vanlig tekst, lenger for sjeldnere bokstaver."
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken av disse er en korrekt gjengivelse av teoribokas definisjon av en algoritme? \"En algoritme er et ordnet sett av...\"",
    "answers": [0],
    "options": [
      "\"... entydige, utførbare skritt som definerer en terminerende prosess\" (unambiguous, executable steps that defines a terminating process).",
      "\"... entydige, effektive skritt som definerer en utførbar prosess\" (unambiguous, efficient steps that defines an executable process).",
      "\"... velformede, effektive skritt som definerer en terminerende prosess\" (well-formed, efficient steps that defines a terminating process).",
      "\"...velformede, utførbare skritt som definerer en effektiv prosess\" (well-formed, efficient steps that defines an efficient process)."
    ]
  },
  {
    "question": "En datamaskin går i en uendelig løkke som kalles",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Det naturlige kretsløpet.",
      "Hent-Utfør kretsløpet.",
      "Det evige kretsløpet.",
      "Beregnings-kretsløpet."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva er korrekt binær representasjon av 'NTNU' i 8 bits ASCII?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "01001110 01010100 01001110 01010101.",
      "01100001 01100100 01110011 01100110.",
      "01101110 01110101 01110100 01001110.",
      "01100010 01010101 01010010 01010000."
    ]
  },
  {
    "question": "I hvilket tilfelle er det mest nyttig å bruke gjenbruksorientert systemutvikling?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Når det finnes tilgjengelig programvare som kan gjøre oppgaver systemet skal utføre.",
      "Når det skal lages programvare for å håndtere resirkulering av søppel eller lignende systemer.",
      "Når det skal gjenbrukes ideer fra tidligere prosjekter.",
      "Når det skal gjenbrukes systemutviklere og systemdesignere fra tidligere prosjekter."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva står forkortelsen ISP for?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Internet Service Provider.",
      "Information Security Protocol.",
      "Internet Security Protocol.",
      "Information Super Pool."
    ]
  },
  {
    "question": "Kompleksiteten til binærsøk er",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Θ(n) hvis lista er sortert og Θ(n log n) hvis den er usortert.",
      "Θ(log n) hvis lista er sortert og Θ(2 log n) hvis lista er usortert.",
      "Θ(log n) hvis lista er sortert og Θ(n) hvis lista er usortert.",
      "Θ(log n) hvis lista er sortert. Binærsøk er ubrukelig hvis lista er usortert."
    ]
  },
  {
    "question": "RAM",
    "answers": [2],
    "options": [
      "Husker alle verdiene når strømmen kuttes.",
      "Er alltid inndelt i blokker på 1 kilobyte.",
      "Betyr Random Access Memory.",
      "Kan trygt fjernes uten at maskinen slutter å fungere."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva står bokstavene i RGB for?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Red, Green, Blue.",
      "Readable Graphics Byte.",
      "Raster Grayscale Balance.",
      "Realtime GPU Backlog."
    ]
  },
  {
    "question": "Hva kalles aktiviteten som har fokus på å identifisere den overordnede strukturen for et system inkludert dets sub-systemer?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Hoveddesign.",
      "Arkitekturdesign.",
      "Interfacedesign.",
      "Komponentdesign."
    ]
  },
  {
    "question": "MODEM er en forkortelse for",
    "answers": [0],
    "options": [
      "MOdulator / DEModulator.",
      "Massive Online Digital Electric Messaging.",
      "MOnitored Data EMission.",
      "Mapping Of Digital Electronic Mail."
    ]
  },
  {
    "question": "ASCII-kode representerer bokstavene A til Z som sekvenser av 0 og 1 som er",
    "answers": [0],
    "options": [
      "like lange for disse bokstavene i alfabetet.",
      "kortere for bokstaver tidlig i alfabetet, lenger for bokstaver sist i alfabetet.",
      "kortere for vokaler, lenger for konsonanter.",
      "kortere for bokstaver som forekommer hyppig i vanlig tekst, lenger for sjeldnere bokstaver."
    ]
  },
  {
    "question": "Et nettverk som knytter sammen datamaskiner og utstyr i et begrenset område som et kontor, bygning eller i en bolig betegnes med forkortelsen:",
    "answers": [0],
    "options": ["LAN.", "MAN.", "PAN.", "WAN."]
  },
  {
    "question": "VPN (Virtual Private Network) kan gi mottageren inntrykk av at en reisende ansatt sin bærbare PC befinner seg innenfor bedriftens nettverk ved at meldinger fra denne PC'en",
    "answers": [0],
    "options": [
      "plasseres inni en kryptert datapakke for ekstern oversendelse.",
      "sendes med en tidsforsinkelse.",
      "sendes ekstra hurtig, med høy prioritet.",
      "sendes med en falsk avsenderadresse som inneholder et virus."
    ]
  }
]
